{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066072",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0030321",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "밀양 소태리 오층석탑(密陽 小台里 五層石塔)"
    },
    "text": "慶尚南道密陽市清道面に位置する高麗前期の石造仏塔は高さ4.63mで宝物として知られています。 この石塔は朝鮮粛宗時代に天主寺や竹岩寺で保管されていたと伝えられていますが、実際の根拠はありません。 石塔は断層の支え石の上に塔身部と相輪部がある構造になっており、支え石は床石の上に4枚の大きな石を乗せて簡単に構成されています。 体石は4枚の石で1階で構成されますが、2階からは体石と屋根石がそれぞれ1つの石になっています。 各層の石には角柱が彫刻されており、屋根石の底面には3段の支えがあります。 屋根石の角には穴が開いていて、穴の周りには蓮の花模様が刻まれています。 相輪部は路盤と鉄製擦柱の一部だけが残っています。 この石塔は高さが高く、安定感に欠けているように感じます。 しかし、結具は規律性を失わず、特異な手法が残っているという点で高麗前期に建立されたものと推定されます。 1919年には上輪部で堂塔造成器が発見され、これにより建通9年(1109年)に石塔が建設されたことが分かりました。 この記録には当時の住職恵祖の業績と使用した物品の名前、仏事施行年遺者の名前などが記載されていますが、これにより石塔の建立過程が分かります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造仏塔はどこに位置していますか？",
            "answer": "高麗前期の石造仏塔は慶尚南道密陽市清道面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何メートルの高さですか？",
            "answer": "この石塔は高さ4.63メートルです。"
        },
        {
            "question": "石塔の保管場所について何か伝えられている情報はありますか？",
            "answer": "この石塔は朝鮮粛宗時代に天主寺や竹岩寺で保管されていたと伝えられていますが、実際の根拠はありません。"
        },
        {
            "question": "石塔の構造について教えてください。",
            "answer": "石塔は断層の支え石の上に塔身部と相輪部がある構造です。支え石は床石の上に4枚の大きな石を乗せて簡単に構成されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の体石と屋根石はどのように構成されていますか？",
            "answer": "体石は1階で4枚の石で構成されますが、2階からは体石と屋根石がそれぞれ1つの石になっています。"
        },
        {
            "question": "石塔の石には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "石塔の各層の石には角柱が彫刻されています。また、屋根石の底面には3段の支えがあります。"
        },
        {
            "question": "石塔の屋根石の角には何が刻まれていますか？",
            "answer": "石塔の屋根石の角には穴が開いており、穴の周りには蓮の花模様が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "石塔の相輪部には何が残っていますか？",
            "answer": "石塔の相輪部には路盤と鉄製擦柱の一部だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "石塔の建立過程は分かっていますか？",
            "answer": "1919年には上輪部で堂塔造成器が発見され、これにより建通9年(1109年)に石塔が建設されたことが分かりました。"
        },
        {
            "question": "石塔の建立過程に関する記録には何が記載されていますか？",
            "answer": "石塔の建立過程の記録には当時の住職恵祖の業績と使用した物品の名前、仏事施行年遺者の名前などが記載されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 378,
        "QA": 463
    }
}